# DAY 03 – ORM, sqlalchemy, Flask
## Работа с БД из кода веб-приложения

В рамках этого дня мы научимся обходиться без знаний синтаксиса SQL при работе с СУБД, а также привяжем работу с данными БД к развернутому серверу.

## Оглавление

1. [Глава I](#глава-i) \
    1.1. [Преамбула](#преамбула)
2. [Глава II](#глава-ii) \
    2.1. [Общая инструкция](#общая-инструкция)
3. [Глава III](#глава-iii) \
    3.1. [Цели](#цели)
4. [Глава IV](#глава-iv) \
    4.1. [Задание](#задание)
5. [Глава V](#глава-v) \
    5.1. [Сдача работы и проверка](#сдача-работы-и-проверка)

## Глава I
### Преамбула

Использовать чистый синтаксис SQL в своем проекте достаточно неудобно, поскольку приходится продумывать структуру хранения запросов, описывать специальные функции для заполнения запросов шаблонов и, к тому же, держать в голове несколько разных языков программирования. Избавиться сразу от всех этих проблем помогают ORM - object-relational model. Концепция ORM заключается в том, что в коде языка описывается модель данных (как правило, просто в виде обычного класса), через методы которой мы можем взаимодействовать с данными, хранящимися в БД. Это намного понятней разработчику, а также эти модели могут быть использованы в любом месте в коде программы.

Помимо ORM, мы коснемся уже непосредственно веб-разработки и напишем свое первое серверное приложение, которое будет перенаправлять запросы от пользователя в базу данных и, соответственно, возвращать результат, генерируемый СУБД, пользователю.


## Глава II
### Общая инструкция

Методология Школы 21 может быть не похожа на тот образовательный опыт, который с вами случался ранее. Ее отличает высокий уровень автономии: у вас есть задача, вы должны ее выполнить. По большей части вам нужно будет самим добывать знания для ее решения. Второй важный момент – это peer-to-peer обучение. В образовательном процессе нет преподавателей и экспертов, перед которыми вы защищаете свой результат. Вы это делаете перед таким же учащимися, как и вы сами. У них есть чек-лист, который поможет им выполнить приемку вашей работы качественно.

Роль Школы 21 заключается в том, чтобы обеспечить через последовательность заданий и оптимальный уровень поддержки такую траекторию обучения, при которой вы освоите не только hard skills, но и научитесь самообучаться.

* Не доверяйте слухам и предположениям о том, как должно быть оформлено ваше решение. Этот документ является единственным источником, к которому стоит обращаться по большинству вопросов.
* Ваше решение будет оцениваться другими учащимися бассейна.
* Подлежат оцениванию только те файлы, которые вы выложили в GIT.
* В вашей папке не должно быть лишних файлов – только те, что были указаны в задании.
* Есть вопрос? Спросите коллегу справа. Не помогло? Спросите коллегу слева.
* Не забывайте, что у вас есть доступ к интернету и поисковым системам.
* Обсуждение заданий можно вести и в Rocket.chat.
* Будьте внимательные к примерам, указанным в этом документе – они могут иметь важные детали, которые не были оговорены другим способом.
* И да пребудет с вами Сила!


## Глава III
### Цели

Наша цель - познакомиться с серверными приложениями и научиться взаимодействовать с СУБД без использования синтаксиса SQL.

## Глава IV
### Задание

1. По запросу `/customers/show/` верните список 10 случайных клиентов.
2. По запросу `/stores/<store_id>` верните всю информацию по магазину с переданным store_id. Названия колонок должны быть ключами JSON-объекта, значения - значениями. Обратите внимание, что в предыдущем задании нужно возвращать список словарей, а здесь - словарь. Если магазина с таким айдишником нет в базе, верните пустой словарь.
3. По запросу `/prices/max` верните всю информацию о товаре, цена которого была максимальной за всё время, а также саму цену и дату начала ее действия. Если таких товаров несколько, выведите тот, максимальная цена которого была назначена позже.
4. По запросу `/prices/stats/<product_id>` для продукта с переданным product_id выведите статистику по ценам в виде, описанном в блокноте с заданием. Если продукта с этим product_id в базе нет, верните пустой словарь.
5. По запросу `/stores/add` добавьте новый магазин в таблицу магазинов.
6. По запросу `/stores/delete/<store_id>` удалите из базы магазин с поступившим айдишником. Если всё прошло гладко, верните словарь `{"status": "ok"}`. Если такого магазина в базе нет, верните ответ `{"status": "not found"}`.

Подробнее требования к решению задач описаны в блокноте в папке src.

## Глава V
### Сдача работы и проверка

Вам нужно загрузить в GIT в папку `src` файлы с кодом решения заданий.
Ветка develop.
